[集思廣益] 醫護罷工要幾多人先成事？

醫護罷工要脅封關呢件事已經講咗幾日
但其實要有幾多人肯罷工先會成功？

以下個人愚見：
其實淨係最先抽中生死籤嘅人罷工，已經會成功
我嘅推論是咁的↓
1. 抽中生死籤嘅人罷工（或者辭職）
2. 好自然要另一班人頂上
3. 呢班人本身一定係抽唔中嗰班，但係突然要頂上
4. 心入面一定會有不滿，覺得點解係自己／點解本身抽中生死籤嘅人罷工就可以冇事
5. 返返去第一步

個結果會變成愈來愈多人罷工
當然一定會有願意留低既人，但只要頭一、兩轉夠多人罷
由於人手少咗，後面嘅人唔罷嘅成本就會愈嚟愈高，變相愈容易選擇罷工

以下開放討論
大家有冇其他諗法？

推，認真Post嚟

推（1/10）

推（2/10）

推（3/10）

push

推

推（4/10）

罷工

推（5/10）

推（6/10）

推（7/10）

推（8/10）

推（9/10）

推（10/10）

推（11/10）

推（12/10）

基本上就係咁

推（13/10）